+++
date = "2018-03-06T13:01:59-03:00"
description = "concurso para oficial da aeronautica"
endDate = "2018-03-23T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["Nacional"]
status = "Em andamento"
title = "FAB 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3201"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
### Inscrição para a Força Aérea Brasileira, Mais de 800 Vagas!

A FAB (Força Aérea Brasileira) abre o [Edital](http://www4.fab.mil.br/quadro_de_graduados_temporarios.php) de concurso para mais de 800 vagas para Sargentos Técnicos, 21 vagas para Sargentos Controladores e 47 vagas para Sargentos do Desporto de Alto Desempenho, é possível consultar os meios para a inscrição através do site da [FAB](http://www4.fab.mil.br/quadro_de_graduados_temporarios.php), selecionando respectivamente, a sua localidade e função desejada. As inscrições ocorrerão no período de 05 de março a 23 de março nas cidades de:

|                               |                   |                     |
|-------------------------------|-------------------|---------------------|
| Belém (PA)                    | Alcântara (MA)    | Anápolis (GO)       |
| Brasília (DF)                 | Canoas (RS)       | Curitiba (PR)       |
| Florianópolis (SC)            | Santa Maria (RS)  | Boa Vista (RR)      |
| Eirunepé (AM)                 | Manaus (AM)       | Porto Velho (RO)    |
| São Gabriel da Cachoeira (AM) | Fortaleza (CE)    | Parnamirim (RN)     |
| Recife (PE)                   | Salvador (BA)     | Rio de Janeiro (RJ) |
| Barbacena (MG)                | Lagoa Santa (MG)  | Campo Grande (MS)   |
| Guaratinguetá (SP)            | Pirassununga (SP) | Santos (SP)         |
| São José dos Campos (SP)      | São Paulo (SP)    |                     |


### Critérios e Vagas

Diferente dos concursos públicos aos quais você deve realizar uma prova, para a inscrição na FAB é necessário apenas preencher a solicitação de [concurso aeronautica 2018 inscrição](http://www4.fab.mil.br/quadro_de_graduados_temporarios.php), a qual se encontra em seu cargo desejado. Após a aprovação da inscrição, é necessário passar pela Avaliação Curricular, Comparecimento na concentração inicial, entrega dos exames, avaliações e laudos médicos, aprovação na inspeção de saúde, concentração final e habilitação à incorporação. Entretanto, é necessário possuir menos de 45 anos.

As vagas disponíveis para a Inscrição na Força Aérea Brasileira são bem variadas e seguem a tabela a seguir:

| Especialidade             | Vagas |
|---------------------------|-------|
| Administração             | 241   |
| Arrumador                 | 50    |
| Cozinheiro                | 20    |
| Eletricidade              | 33    |
| Eletromecânica            | 9     |
| Eletrônica                | 7     |
| Enfermagem                | 152   |
| Informática               | 44    |
| Informática I             | 2     |
| Laboratório               | 16    |
| Mecânico de Aeronaves     | 14    |
| Motorista                 | 89    |
| Motorista-Bombeiro        | 58    |
| Obras                     | 35    |
| Pavimentação              | 3     |
| Processos Fotográficos    | 3     |
| Produção de Áudio e Vídeo | 2     |
| Radiologia                | 15    |
| Saúde Bucal               | 6     |
| Topografia                | 2     |